%==============================================================================
% Questão 2
\chapter{}
%------------------------------------------------------------------------------
% Questão 2, item a)
\section{}
Através da substituição sucessiva dos sinais pelas respectivas
definições fornecidas pelo diagrama de blocos, tem-se
\begin{align}
  y &= G_d d + G u \nonumber\\
    &= G_d d + G[K e + (K_r r + K_d d)] \nonumber\\
    &= G_d d + G[K(r - y_m) + K_r r + K_d d] \nonumber\\
    &= G_d d + G[K r - K (y + n) + K_r r + K_d d] \nonumber\\
    &= G_d d + G K r - G K y - G K n + G K_r r + G K_d d \nonumber\\
    &= (G_d + G K_d) d + G(K + K_r) r - G K n - G K y. \label{eq:y2}
\end{align}
Como o número de termos está maior neste caso, a dependência dos
sinais e dos sistemas na eq.\ \ref{eq:y2} com relação à variável
de Laplace é implícita. Dessa forma, as equações se tornam mais
legíveis.

A fim de encontrar uma expressão do sinal de saída $y(s)$ em função
de $d(s)$, $r(s)$ e $n(s)$, isola-se o termo $y(s)$ da
eq.\ \ref{eq:y2} no lado esquerdo, resultando em
\begin{equation} \label{eq:ydrnff}
  y =   \frac{G_d + K_d}{1 + GK} d
  + \frac{G(K + K_r)}{1 + GK} r
  - \frac{GK}{1 + GK} n.
\end{equation}

Logo, segue que as funções transferência desejadas são
\begin{align}
  \frac{y}{d} &= \hspace{.5em} \frac{G_d + K_d}{1 + GK}, \\
  \frac{y}{r} &= \frac{G(K + K_r)}{1 + GK}, \\
  \frac{y}{n} &= \: - \frac{GK}{1 + GK}.
\end{align}
%------------------------------------------------------------------------------
% Questão 2, item b)
\section{}
A substituição $K = 0$ na eq.\ \ref{eq:ydrnff} resulta em
\begin{align*}
  y &= \frac{G_d + K_d}{1 + G0} d
  + \frac{G(0 + K_r)}{1 + G0} r
  - \frac{G0}{1 + G0} n\\
    &= (G_d + K_d) d + G K_r r
\end{align*}
Para que o sistema acompanhe a referência, basta fazer $K_d = G_d$
e $K_r = G^{-1}$, resultando em
\begin{align*}
  y &= (G_d - G_d) d + \frac{G}{G} r\\
    &= 0 d + 1 r = r.
\end{align*}
%------------------------------------------------------------------------------
% Questão 2, item c)
\section{}
O sistema não usa a leitura do sinal de saída, o que significa que ruídos
no sinal amostrado não afetam o desempenho do controle \emph{feedforward}.
Além disso, o sistema teoricamente consegue rejeitar o distúrbio, que é o
principal problema de um controle puramente \emph{feedforward}.
No entanto, existem na prática ao menos dois problemas:
\begin{itemize}
  \item o sistema deixará de agir idealmente pois incertezas como
    tolerâncias de fabricação e imperfeições de modelagem
    resultarão em $K_d \neq G_d$ e $K_r \neq G^{-1}$;
  \item o sistema não será capaz de reagir a distúrbios que não
    foram previstos. Em outras palavras, o sistema não é robusto.
\end{itemize}
